<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chapitre 10 on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/</link>
    <description>Recent content in Chapitre 10 on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 05:01:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;activité du Saint-Esprit</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/05-activite-du-saint-esprit/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:01:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/05-activite-du-saint-esprit/</guid>
      <description>677 Texte : Qu’ils prêtent attention à ce qu’ils doivent désirer par-dessus tout : avoir l’Esprit du Seigneur et son activité sainte, prier toujours avec un cœur pur, avoir l’humilité et la patience dans la persécution et l’infirmité, et aimer ceux qui nous persécutent, nous réprimandent et nous critiquent, car le Seigneur dit : « Aimez vos ennemis et priez pour ceux qui vous persécutent et vous calomnient. Bienheureux ceux qui souffrent la persécution pour la cause de la justice, car le royaume des cieux est à eux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’étude de la sagesse</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/04-etude-de-la-sagesse/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 04:58:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/04-etude-de-la-sagesse/</guid>
      <description>676 Texte : Que ceux qui sont illettrés ne s’inquiètent pas d’apprendre&#xA;Frère mûr – Saint François savait combien de malheurs et de dommages seraient causés à l’observance régulière par l’apprentissage et l’étude, à cause de l’ambition et du prestige à l’intérieur et à l’extérieur de l’Ordre, de l’extinction de la prière et de la dévotion, de l’atteinte à la pauvreté par l’achat de livres coûteux et superflus et par le recours à l’argent, par l’utilisation de chevaux, par la destruction d’un mode de vie observant et par d’innombrables maux que nous avons connus dans le passé et que nous connaissons encore aujourd’hui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observer la Règle spirituellement</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/03-observer-la-regle-spirituellement/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 04:47:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/03-observer-la-regle-spirituellement/</guid>
      <description>670 Texte : Où que se trouvent les frères qui savent et sentent qu&amp;rsquo;ils ne peuvent observer la Règle spirituellement, ils peuvent et doivent avoir recours à leurs ministres.&#xA;Frère mûr – Notez que lorsqu&amp;rsquo;il est dit « ils doivent » [124v], cela commande à ceux qui ne peuvent pas observer la Règle spirituellement d&amp;rsquo;avoir recours à leurs ministres. Lorsqu&amp;rsquo;il est dit « ils peuvent », cela signifie qu&amp;rsquo;ils ne doivent pas être empêchés, et ainsi cela ordonne aux autres frères de ne pas les entraver.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concernant la Confession Sacramentelle</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/02-confession-sacramentelle/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 04:44:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/02-confession-sacramentelle/</guid>
      <description>Frère scrupuleux. – Si un frère reconnaît qu’il est faible et sait qu’il ne peut se confesser sans nuire à son âme, est-il obligé d’obéir lorsqu’on le lui commande ?&#xA;Frère mature. – Les Quatre Maîtres et le texte pisan disent que lorsque le supérieur le sait, il ne peut pas le commander au sujet, et le sujet n’est pas obligé d’obéir, tout comme dans d’autres situations contraires à son âme et à la Règle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portrait du “ministre et serviteur” des Frères</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/01-ministre-et-servant-pour-les-freres/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:56:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/01-ministre-et-servant-pour-les-freres/</guid>
      <description>Texte : Que les frères qui sont les ministres et serviteurs des autres visitent et admonestent leurs frères, et qu’ils les corrigent humblement et charitablement, sans leur commander quoi que ce soit qui soit contraire à leur âme et à notre Règle. […]&#xA;Frère scrupuleux. – Un frère qui souhaite vivre sans danger devrait-il accepter d’être Ministre ?&#xA;Frère mature. – Je dis que dans la mesure du possible, il devrait éviter cette charge et les autres offices.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
