<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prophéties concernant l&#39;établissement de la Réforme des Capucins on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/</link>
    <description>Recent content in Prophéties concernant l&#39;établissement de la Réforme des Capucins on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 12:29:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jean de Galatre</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/jean-de-galatre/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:29:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/jean-de-galatre/</guid>
      <description>Source: Chroniques des Capucins&#xA;Il nous reste enfin le témoignage assuré d’un certain vieillard appelé Jean de Galatre. Il était de Galatre, village de Calabre, et y vivait saintement dans la crainte de Dieu, cultivant son champ de ses propres mains, car il était laboureur. Avant la réforme des Capucins, il voyait souvent, en plein midi, un certain homme qu’il ne connaissait pas, d’une beauté supérieure à celle des gens de son pays, qui se promenait à sa vue, vêtu du même habit que portent aujourd’hui les Capucins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Augustin de Foligny</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/augustin-de-foligny/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:23:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/augustin-de-foligny/</guid>
      <description>Source: Chroniques des Capucins&#xA;Mais ce qu’un certain frère Augustin de Foligny, du même ordre de l’Observance, homme de grande vertu parmi les laïcs et tout rempli de l’esprit de Dieu, prédit environ à cette époque au sujet de la réforme des Capucins, à son propre frère, qui était du Tiers-Ordre, n’est pas moins merveilleux. Étant alors attaché au couvent de Notre-Dame des Anges d’Assise, son frère, tout dévoué au service de la Vierge sainte, y arriva dans le dessein d’y faire ses dévotions, en ce jour auguste, et d’y obtenir une indulgence plénière de tous ses péchés.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bernardin de Feltre</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/bernardin-de-feltre/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:20:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/bernardin-de-feltre/</guid>
      <description>Source: Chroniques des Capucins&#xA;Joignons à ces témoignages celui de Bernardin de Feltre, qui, dans l&amp;rsquo;Ordre de l&amp;rsquo;Observance, avant l&amp;rsquo;année 1494, brillait entre des nuages de gloire, comme un arc lumineux et illustre, soit en sainteté, soit en miracles, soit en don de prophétie, comme le dit Rodolphe de Tossigny dans l&amp;rsquo;histoire des Capucins.&#xA;Parlant un jour, avec un grand nombre de ses frères, des choses de l&amp;rsquo;Ordre, et prédisant la réforme future des Capucins, qui paraîtrait bientôt, il prononça ces belles paroles : &amp;ldquo;Plusieurs de ceux qui sont ici ne mourront pas, qu&amp;rsquo;ils ne voient saint François renaître dans l&amp;rsquo;Ordre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>François Politian</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/francois-politian/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:19:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/francois-politian/</guid>
      <description>Source: Chroniques des Capucins&#xA;Cet homme donc [François Politian], cheminant un jour, et étant arrivé dans Assise, ville de l&amp;rsquo;Ombrie, il y prêcha à une grande multitude de peuple, qui s&amp;rsquo;y était assemblée dans une place publique, et se servit dans son discours, fort souvent, de ces paroles :&#xA;&amp;ldquo;Écoute ma ville, écoute la ville natale de mon père saint François (j&amp;rsquo;écris une chose vraie et fort miraculeuse) : dans peu de temps, tu verras de tes propres yeux saint François ressuscité, non pas de corps, je l&amp;rsquo;avoue, mais d&amp;rsquo;esprit et d&amp;rsquo;habit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bernard de Quintavalle</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/bernard-quintavalle/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:10:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/propheties-etablissement/bernard-quintavalle/</guid>
      <description>Source: Chroniques des Capucins&#xA;Cet Ordre des Mineurs ira de pire en pire jusqu&amp;rsquo;au septième degré, tombera presque dans sa dernière ruïne, et lorsqu&amp;rsquo;il sera dans cet état, il s&amp;rsquo;y fera selon l&amp;rsquo;esprit de son Fondateur, une Réforme, par des Frères si simples et si idiots, qu&amp;rsquo;on ignorera absolument, qui l&amp;rsquo;aura établie ; mais après un bouleversement, il se fera une assemblée de Frères pauvres, et on remarquera chez eux un signe de véritable Réforme, et ils recevront une certitude de tout ce qu&amp;rsquo;ils devront faire d&amp;rsquo;actions.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
