<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chapitre 1 on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/</link>
    <description>Recent content in Chapitre 1 on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 05:26:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L&#39;intention de Saint François concernant l&#39;interprétation de la Règle</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/04-interpretation-de-la-regle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:26:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/04-interpretation-de-la-regle/</guid>
      <description>Frère scrupuleux – Que pensez-vous de l’intention de saint François quant à l’interprétation de la Règle ? Frère mature – Sachez bien que saint François a dit dans son Testament qu’il voulait que la Règle soit comprise simplement et observée de la même manière. Il déclare que le Seigneur la lui a révélée. Bien que, avec de bonnes intentions, le pape ait dit que nous n’étions pas obligés d’observer le Testament, nous devons néanmoins le tenir en très haute estime et l’observer autant que possible, comme le dit Alvarus, car c’est là que notre Père expose ses intentions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La manière de vivre des Observants est-elle sûre et conforme à l&#39;esprit de Saint François ?</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/03-genre-de-vie-des-observantins-sur/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 20:07:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/03-genre-de-vie-des-observantins-sur/</guid>
      <description>Frère scrupuleux – […] Je voudrais savoir si la manière de vivre suivie par nos frères, connus sous le nom d’Observants (parmi lesquels je vis actuellement), suit l’esprit de Saint François et peut être suivie en toute sécurité selon la conscience des frères. Frère mûr – Qu’est-ce qui vous fait douter ?&#xA;Frère scrupuleux – Les quatre points que vous m’avez déjà mentionnés auparavant. Plus je voyais cette manière de vivre nouvelle et ces changements constants, plus je commençais à douter, surtout quand, en suivant votre explication, j’ai vu que vous aviez quitté la « famille » pour rejoindre la réforme des Capucins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Combien de Règles Saint François a-t-il écrit ?</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/02-combien-de-regles/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 20:00:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/02-combien-de-regles/</guid>
      <description>Frère scrupuleux – Notre Père Saint François a-t-il écrit plus d&amp;rsquo;une Règle ? Frère mûr – À différentes époques, il en a écrit trois. La première a été rédigée vers la troisième année de sa conversion et contenait vingt-quatre chapitres. Elle a été approuvée par Innocent III sans Bulle, comme le mentionne le pape Honorius dans le préambule de notre Règle. Il a écrit la deuxième vers la onzième année de sa conversion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Si l’environnement de la Règle franciscaine est sûr pour le salut</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/01-regle-sure-pour-le-salut/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:44:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/01-regle-sure-pour-le-salut/</guid>
      <description>Frère scrupuleux – Bien que dans le Dialogue précédent j’aie été instruit sur les choses nécessaires au salut des frères, je demande, pour ma plus grande satisfaction, que vous me disiez si vivre selon cette Règle et cette profession est sûr et si ceux qui l’observent peuvent être certains de leur salut personnel.&#xA;Frère mûr – Mon fils, comme je te l’ai dit lors de l’occasion précédente, tiens fermement à la conviction que ce mode de vie et cette Règle sont très sûrs et que quiconque les observe sera sans aucun doute sauvé.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
