<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prophéties concernant l&#39;Ordre des Frères Mineurs on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/</link>
    <description>Recent content in Prophéties concernant l&#39;Ordre des Frères Mineurs on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 12:47:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saint Bonaventure</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/saint-bonaventure/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:47:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/saint-bonaventure/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs Capucins, 1680&#xA;S. Bonaventure dit que S. François a été désigné par cet Ange de l&amp;rsquo;Apocalypse qui s&amp;rsquo;élevait de l&amp;rsquo;Orient, et portait le signe du Dieu vivant; Il explique encore sa pensée, car il ajoute, non seulement ce Saint a reçu l&amp;rsquo;Ordre d&amp;rsquo;appeler les hommes à la pénitence, mais encore pour une preuve irréfragable de sa Mission, il a été marqué des plaies sacrées de Jésus-Christ: Il le déclara ainsi prêchant à un Chapitre, et protesta qu&amp;rsquo;il y avait plusieurs personnes dignes de foi qui avaient eu des révélations expresses sur l&amp;rsquo;intelligence de cette vérité; il était lui-même un de ceux-là, comme assure Barthélemy de Pise, Léon X, Jacques de Voragine et plusieurs autres sont du même sentiment sur l&amp;rsquo;intelligence de ce passage.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sibylle Érythrée ou Babylonique</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/sibylle-erythree-babylonique/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/sibylle-erythree-babylonique/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs, 1680&#xA;La Sibylle Érythrée ou Babylonique, cinquième dans le rang, qui vivait sous les Rois de Juda Achaz ou Ézéchias, du temps que Romulus fonda la ville de Rome, après avoir dit que dans le dernier âge, le Fils de Dieu s&amp;rsquo;humiliera, et que la Divinité s&amp;rsquo;unira à l&amp;rsquo;Humanité, ajoute qu&amp;rsquo;une bête horrible viendra de l&amp;rsquo;Orient, et que deux étoiles s&amp;rsquo;élèveront contre elle mais qu&amp;rsquo;elles n&amp;rsquo;en remporteront pas la victoire entière, jusqu&amp;rsquo;à ce que l&amp;rsquo;abomination arrive, et que la volonté du Très-Haut s&amp;rsquo;accomplisse; Barthélemy de Pise, Jean Gerson, Rodulphe et Sedulius entendent par cette bête, Mahomet, et par ces deux étoiles Saint Dominique et Saint François.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Joachim de Flore</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/joachim-de-flore/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:44:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/joachim-de-flore/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs, 1680&#xA;Joachim Calabros, Abbé et instituteur du Monastère de Floran, qui vivait l&amp;rsquo;an 1195, a écrit en ces termes :&#xA;&amp;ldquo;Il y aura deux hommes, l&amp;rsquo;un d&amp;rsquo;ici, l&amp;rsquo;autre de delà, c&amp;rsquo;est-à-dire deux Ordres, l&amp;rsquo;un Italien, l&amp;rsquo;autre Espagnol; après eux il en viendra un troisième vêtu de sacs, au temps duquel le fils d&amp;rsquo;iniquité qui est l&amp;rsquo;Antéchrist paraîtra.&amp;rdquo;&#xA;Ensuite il décrit l&amp;rsquo;étendue des Frères Mineurs dans tout le monde, où ils doivent convertir les Infidèles et épancher leur sang; cet Abbé était si bien éclairé de Dieu sur cette matière, qu&amp;rsquo;il fit poser les Statues de S.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protection de l&#39;Ordre</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/protection-ordre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:43:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/protection-ordre/</guid>
      <description>Source : Chalippe 1728, p. 280.&#xA;Un jour que François revenait d&amp;rsquo;un de ces ravissements qui l&amp;rsquo;élevaient de terre, Jésus-Christ parut assis sur une table de pierre fort basse, où le Saint avait accoutumé de manger, et lui parlant avec familiarité d&amp;rsquo;ami, de la protection qu&amp;rsquo;il donnerait à son Ordre après sa mort, il déclara quatre choses : la première, que cet Ordre durerait jusqu&amp;rsquo;à la fin du monde; la seconde, que ceux qui le persécuteraient avec malice, ne vivraient pas longtemps, s&amp;rsquo;ils ne se convertissaient; la troisième et la quatrième étaient des grâces que notre Seigneur promettait pour le salut, tant aux frères mineurs, qu&amp;rsquo;aux personnes qui leur seraient sincèrement affectionnées.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
