<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frères mineurs on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/</link>
    <description>Recent content in Frères mineurs on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 04:27:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jeûne</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/jeune/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:27:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/jeune/</guid>
      <description>Père Jacques d&amp;rsquo;Autun, prédicateur Capucin, La vie de S. François d&amp;rsquo;Assise, Patriarche des Frères Mineurs, 1676 : &amp;ldquo;&amp;hellip; il [Saint François] jeûnait neuf Carêmes :&#xA;Le premier est commun à tous les fidèles par le précepte de l&amp;rsquo;Eglise. Le second, à l&amp;rsquo;honneur du Saint Esprit, qui commençait à la troisième férie de Pâques, jusqu&amp;rsquo;à la veille de la descente du divin Esprit sur les Apôtres, en forme visible. Le troisième, à l&amp;rsquo;honneur des Apôtres S.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aumônes</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/aumones/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:25:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/aumones/</guid>
      <description>Père Marchese, Vie de saint Pierre d&amp;rsquo;Alcantara, 1670 : &amp;ldquo;Le principal fondement sur lequel saint Pierre d&amp;rsquo;Alcantara se proposa d&amp;rsquo;établir sa réforme, et l&amp;rsquo;unique trésor qu&amp;rsquo;il eut dessein de laisser en partage à ses enfants, fut la même pauvreté rigoureuse que son saint instituteur avait introduite dans la fondation de l&amp;rsquo;ordre; c&amp;rsquo;est pourquoi il avait accoûtumé de dire à ses religieux que la pauvreté d&amp;rsquo;un frère mineur devait être si indigente et si nécessiteuse, que même il fallait qu&amp;rsquo;elle se retrancha une partie du nécessaire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prédication</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/predication/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:24:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/predication/</guid>
      <description>Saint Bonaventure, Légendes de saint François :&#xA;*&amp;ldquo;Le fidèle serviteur et ministre de Jésus-Christ, François, désireux de se rendre parfait et accompli en tout, s&amp;rsquo;exerçait principalement aux vertus que les enseignements de l&amp;rsquo;Esprit-Saint lui faisaient connaître comme plus agréable à son Dieu. Aussi lui arriva-t-il à ce sujet de tomber en un doute profond et plein d&amp;rsquo;angoisses, et tous les jours en sortant de l&amp;rsquo;oraison il le proposait à résoudre aux frères dont il estimait le plus les lumières.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Méditation</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/meditation/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:21:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/meditation/</guid>
      <description>Père Jacques d&amp;rsquo;Autun, prédicateur Capucin, La vie de S. François d&amp;rsquo;Assise, Patriarche des Frères Mineurs, 1676 : &amp;ldquo;Sachez, mes Frères, répartit le Serviteur de Dieu [Saint François], que je n&amp;rsquo;ai rien de plus doux ni de plus agréable que le souvenir de la Passion de mon Sauveur, qui est le sujet de ma méditation ordinaire, et si je vivais jusqu&amp;rsquo;à la fin du monde, je n&amp;rsquo;aurais pas besoin d&amp;rsquo;autre lecture.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habit des Frères Mineurs</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/habit/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:13:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/habit/</guid>
      <description>Pape Urbain VIII, Bulle Sacro Sanctum, 1624 : &amp;ldquo;Tout l&amp;rsquo;habit des frères mineurs profès consiste et doit consister en deux tuniques seulement, et ils ne peuvent se servir d&amp;rsquo;une troisième, ni d&amp;rsquo;une chemise d&amp;rsquo;étamine, ni de linges ni de quelque autre chose contre la teneur de la Règle.&amp;rdquo; 1&#xA;P. Bernardin de Gand : &amp;ldquo;&amp;hellip; en vertu de la Règle on peut porter deux tuniques, mais non pas davantage sans dispense des supérieurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privilèges</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/privileges/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/privileges/</guid>
      <description>Père Kazenberger, 1872 : &amp;ldquo;Privileges insignes que le Seigneur accorda à notre Bienheureux Père Saint François pour son Ordre, et tous ceux qui lui seraient affectionnés.&#xA;Le pape Grégoire IX, d&amp;rsquo;heureuse mémoire, rapporte que saint François lui dit pendant son vivant, qu&amp;rsquo;il avait obtenu de Notre-Seigneur trois priviléges :&#xA;Le premier, que plus le nombre des Frères augmenterait, plus aussi les secours deviendraient abondants.&#xA;Le deuxième, qu&amp;rsquo;aucun des Frères revêtu du saint habit ne ferait une mauvaise fin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prophéties</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/propheties/</guid>
      <description>P. Chalippe, La vie de saint François, 1728 : &amp;ldquo;Un jour que François revenait d&amp;rsquo;un de ces ravissements qui l&amp;rsquo;élevaient de terre, Jésus-Christ parut assis sur une table de pierre fort basse, où le Saint avait accoutumé de manger, et lui parlant avec familiarité d&amp;rsquo;ami, de la protection qu&amp;rsquo;il donnerait à son Ordre après sa mort, il déclara quatre choses : la première, que cet Ordre durerait jusqu&amp;rsquo;à la fin du monde; la seconde, que ceux qui le persécuteraient avec malice, ne vivraient pas longtemps, s&amp;rsquo;ils ne se convertissaient; la troisième et la quatrième étaient des grâces que notre Seigneur promettait pour le salut, tant aux frères mineurs, qu&amp;rsquo;aux personnes qui leur seraient sincèrement affectionnées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vision de Saint François sur l&#39;avenir de son Ordre</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/vision-avenir-ordre/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:03:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/vision-avenir-ordre/</guid>
      <description>Source : Annales des Frères Mineurs, Castet 1680, t. 1, pp. 166-167.&#xA;&amp;ldquo;Saint François avait un grand déplaisir de voir que la première ferveur de ses Frères commençait si fort à se rallentir par le relâchement de ceux qui devaient être les premiers à l&amp;rsquo;accroître, mais Dieu lui fît connaître par une vision prodigieuse qu&amp;rsquo;il devait arriver à son Ordre des choses encore plus surprenantes;&#xA;Tandis qu&amp;rsquo;il faisait sa prière dans l&amp;rsquo;Eglise de Notre-Dame des Anges, il vit de ses propres yeux une grande statue qui avait la tête d&amp;rsquo;or et un très beau visage; sa poitrine et ses bras étaient d&amp;rsquo;argent; son ventre et ses cuisses d&amp;rsquo;arain, ses jambes de fer, et ses pieds en partie de terre et en partie de fer : Elle était couverte d&amp;rsquo;un sac de quoi elle paraissait toute honteuse;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chronologie</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/chronologie/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/chronologie/</guid>
      <description>1210&#xA;Saint François rédige et fait approuver par le Pape Innocent III ce qu&amp;rsquo;on appelle la Première Règle.&#xA;Le Pape Innocent III éleva Saint François au rang de diacre et reçut ses voeux solennels ainsi que ceux de ses compagnons.&#xA;1223&#xA;Saint François, sous l&amp;rsquo;inspiration de Dieu, rédige la Règle définitive des Frères Mineurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Histoire</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/histoire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/histoire/</guid>
      <description>Mgr Albert Battandier, Annuaire pontifical catholique, franciscains de l&amp;rsquo;union léonienne : &amp;ldquo;Ordre confirmé par Innocent III en 1209;&#xA;règle approuvée par Honorius III en 1223 (trois Ordres);&#xA;des Cong. s&amp;rsquo;en détachent dès 1289;&#xA;en 1517, il y eut les Conventuels, distincts des Observants.&#xA;Léon XIII, le 4 oct. 1897, réunit les 4 branches des Observants, des Récollets, des Réformés et des Alcantarins.&#xA;Pie X leur donne le nom d&amp;rsquo;Union Léonienne, et délimite les droits et les noms des trois branches, par la Constit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indulgences</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/indulgences/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/indulgences/</guid>
      <description>Annales des Frères Mineurs, 1680 : &amp;ldquo;Sixte IV concéda une indulgence plénière à tous les religieux et à toutes les religieuses des trois Ordres de saint François pour le jour de leur réception et de leur mort.&amp;rdquo; 1&#xA;Castet 1680, t. 7, p. 77.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observance régulière</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/observance-reguliere/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:02:59 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/observance-reguliere/</guid>
      <description>Frère Ubertin de Casale, 1309 : &amp;ldquo;Grâce à Dieu et aux mérites de saint François il y a toujours eu, et il y aura toujours dans l&amp;rsquo;Ordre des Frères attachés à leur règle; mais il y aura toujours également d&amp;rsquo;autres Frères qui les persécuteront. La paix n&amp;rsquo;y fleurira donc jamais, maintenant surtout que la masse des religieux est si relâchée et paraît fort éloignée de vouloir abandonner ce qui est la source de tous les scandales.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinq Martyrs du Maroc</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/cinq-martyrs-du-maroc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/cinq-martyrs-du-maroc/</guid>
      <description>Premiers Martyrs de l&amp;rsquo;Ordre des Frères Mineurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livres</title>
      <link>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/livres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vie-religieuse/freres-mineurs/livres/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
