<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Commentaire de la Règle de Jean de Fano on Extra Ecclesiam Nulla Salus</title>
    <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/</link>
    <description>Recent content in Commentaire de la Règle de Jean de Fano on Extra Ecclesiam Nulla Salus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 13:11:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Épilogue</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/13/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:11:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/13/</guid>
      <description>Voici la fin du Dialogue de la Salut, qui a été écrit une seconde fois par la même personne qui a rédigé le premier, avec de nombreuses additions nécessaires, notamment concernant les choses essentielles à la Règle et à l’intention de saint François concernant le point le plus important. Cela s’est produit parce que, dans le temps qui s’est écoulé entre l’écriture du premier Dialogue et la rédaction du second, de nombreux changements ont eu lieu dans notre mode de vie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 12</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/12/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:07:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/12/</guid>
      <description>Concernant ceux qui souhaitent aller parmi les Sarrasins et autres infidèles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 11</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/11/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:04:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/11/</guid>
      <description>Que les Frères ne doivent pas entrer dans les Couvents des religieuses.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 9</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/09/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 13:02:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/09/</guid>
      <description>Au sujet des Prédicateurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 8</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/08/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:51:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/08/</guid>
      <description>Concernant l&amp;rsquo;élection du Ministre Général et le Chapitre de la Pentecôte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 7</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/07/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:48:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/07/</guid>
      <description>Amour et miséricorde envers les pécheurs Frère mûr – […] Ubertino dit qu&amp;rsquo;il faut faire preuve de grande discrétion et de charité en cette matière, car les supérieurs refusent souvent l&amp;rsquo;autorité d&amp;rsquo;absoudre les péchés réservés à tel point que les misérables n&amp;rsquo;osent pas recourir à eux. Ainsi, ils tombent de péché en péché et restent empêtrés pendant de longues périodes. Souvent, les supérieurs agissent sans discernement, rendant les coupables publics, les transférant ou les privant de leur office, ou les menaçant avec des paroles dures, ce qui crée un grave danger pour les âmes et nuit au sceau de la confession.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 6</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/06/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:40:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/06/</guid>
      <description>Pauvreté et humilité dans la quête Texte : Mais comme des pèlerins et des étrangers en ce monde, qu&amp;rsquo;ils servent le Seigneur dans la pauvreté et l&amp;rsquo;humilité.&#xA;Frère scrupuleux – Quelle sorte de pauvreté promettons-nous ?&#xA;Frère mature – Selon les Quatre Maîtres, la pauvreté évangélique doit être comprise de deux manières.&#xA;La première manière est que, dans l&amp;rsquo;esprit de pauvreté, rien d&amp;rsquo;excessif dans les biens temporels ne doit être conservé, mais seulement ce qui est nécessaire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 5</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/05/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 12:37:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/05/</guid>
      <description>La grâce et la spiritualité du travail 643 [Texte :] Les frères à qui le Seigneur a donné la grâce de travailler doivent travailler fidèlement, c&amp;rsquo;est-à-dire avec respect pour leur prochain et pour le travail lui-même, et dévotement, c&amp;rsquo;est-à-dire avec respect pour Dieu, comme le dit Saint Bonaventure : puisque toute bonne intention concernant le travail doit être rapportée à Dieu.&#xA;Frère scrupuleux – Quel est le but de ce chapitre ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 2</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/02/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:09:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/02/</guid>
      <description>Responsabilités des Ministres Frère scrupuleux – Est-ce que quelqu’un d’autre que les ministres peut accepter des candidats dans l’Ordre ?&#xA;Frère mature – Les docteurs de l’Ordre disent que selon la Règle, cela appartient exclusivement aux Ministres. Toutefois, par un privilège accordé par les Souverains Pontifes, notamment Nicolas III dans le § Sed quoniam et d&amp;rsquo;autres documents, cela peut être délégué à d’autres avec l’avis des frères discrets. Innocent IV précise que ce privilège fut accordé aux Vicaires des Ministres, mais non en vertu de leur office, plutôt comme une concession, laquelle fut approuvée par Eugène IV et Calixte III.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 3</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/03/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 10:38:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/03/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;office divin et du jeûne et de la manière dont les frères doivent se comporter dans le monde</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 4</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/04/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 04:45:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/04/</guid>
      <description>Que les frères ne doivent pas accepter d&amp;rsquo;argent</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 10</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:47:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/10/</guid>
      <description>Concernant l’admonition et la correction des Frères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chapitre 1</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:51:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/01/</guid>
      <description>Si l’environnement de la Règle franciscaine est sûr pour le salut Frère scrupuleux – Bien que dans le Dialogue précédent j’aie été instruit sur les choses nécessaires au salut des frères, je demande, pour ma plus grande satisfaction, que vous me disiez si vivre selon cette Règle et cette profession est sûr et si ceux qui l’observent peuvent être certains de leur salut personnel.&#xA;Frère mûr – Mon fils, comme je te l’ai dit lors de l’occasion précédente, tiens fermement à la conviction que ce mode de vie et cette Règle sont très sûrs et que quiconque les observe sera sans aucun doute sauvé.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prologue</title>
      <link>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/00/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:02:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://eens-fr.netlify.app/vie-religieuse/freres-mineurs/capucins/jean-de-fano-commentaire-regle/00/</guid>
      <description>Jésus Marie. Le Dieu très clément et bon a créé l’âme rationnelle pour lui accorder la vie éternelle, et pour illustrer cela, Il a placé l’humanité dans un paradis terrestre. Pour montrer clairement qu’Il avait fait cela et qu’Il souhaitait conférer la sainteté à l’humanité, Il leur a donné tous les moyens nécessaires pour atteindre cet objectif avec facilité, parmi lesquels récemment les ordres religieux, et en particulier les Frères Mineurs, où une personne est invitée à accomplir toutes les oeuvres qui mènent à la perfection et à son objectif final avec une grande facilité.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
